+++
description = "Pagina contenenti i link ai gruppi Telegram"
title = "Gruppi Telegram"
type = "post"
date = "2021-10-07"
+++

# Gruppi Telegram

In questa pagine trovi un elenco completo dei gruppi di studenti della Sapienza sulla piattaforma Telegram, utilizzati per aiutarci nei corsi, per ottenere informazion isulle lezioni o sugli esami, oppure per discutere sugli argomenti trattati.

Per entrare in un gruppo seleziona il link di quello interessato, quindi **clicca START** per ottenere un link d'invito tramite il nostro bot. Tutti i gruppi sono moderati e la violazione delle regole può comportare l'esclusione dal singolo gruppo o da tutti i gruppi della rete.

Questa pagina è aggiornata automaticamente con tutti i link d'invito per i gruppi che sono gestiti con il nostro bot Telegram [@SapienzaStudentsBot](https://t.me/SapienzaStudentsBot). Se vuoi **unire il tuo gruppo alla comunità** aggiungi il bot e rendilo amministratore (per funzionare ha bisogno di tutti i permessi tranne che di rimanere anonimo). Per maggiori informazioni contatta direttamente il bot inviando i comandi `/start` o `/help`.

## Applied Computer Science and Artificial Intelligence
* [Applied Computer Science and Artificial Intelligence](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=ca466843-ab43-4f5d-a4f0-ec9a830aaa02)

## Artificial Intelligence and Robotics

### First year 2020/2021
* [AIRO 18/19](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=5e50de48-05e5-4dca-9833-3ba39470aa51)
* [AIRO 2nd year(2020-2021)](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=78b1ec40-3dc6-4d1e-bba6-82bdbf9c639e)

### First year 2021/2022
* [MARR - AIRO 2021 / 2022](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=0fccb6b3-22c1-4390-842c-781fee0f4c8e)

### Secondo anno 2019/2020
* [MARR - 19/20](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=f6a5afcc-6bd6-4a71-9eb8-f01f3d35e5c9)

## Computer Science - Informatica (Magistrale)
* [Advanced Algorithms](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=6a93ff66-36ef-4543-8a15-db19f51636cc)
* [Blockchain and distributed ledger technologies](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=6ec32d14-5af6-44be-bfa6-e89af2d078de)
* [Computational Complexity](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=e081aafc-a916-4090-b0f8-e113c5ef4942)
* [Computer Science Sapienza](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=1abaf589-e85c-4c6d-81d3-fc4b21df9b72)
* [Computer Vision Course - Prof. Luigi Cinque](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=1c730a6f-7528-4193-b972-2422b25bf923)
* [Concurrent Systems](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=bfa02443-2b26-4b76-8ce9-196879a867a1)
* [Deep Learning & AI 2021](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=cb675cdb-c2ce-468a-8dfb-4f30b97f766b)
* [Elective in Networking & Systems](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=0ffb808e-3112-4638-82f2-bc15bce1c99d)
* [Fundamental of Computer Graphics](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=c2f5d857-37f4-4d26-ad07-3fcc64a6662e)
* [Graph Theory](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=535fa331-fb5f-4379-a5c7-35c9f225ac92)
* [Information systems](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=85f1c88a-0410-459e-b74c-c1c9920fabd0)
* [Intensive computation](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=fc3e57e2-a5aa-4fab-9d7a-d4f6c42c1afe)
* [Multimodal Interaction 2021](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=5b4e6608-0db7-4059-8ceb-472b8c5316a8)
* [[AUTONOMOUS NETWORKING]](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=1b7eaa30-b008-4858-addd-262ac6f89916)

### 1st year
* [Distributed Systems](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=4754399a-dc06-4299-bf42-b125c73f23cf)
* [[Cloud Computing]](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=3ce8ae38-2637-47f7-b933-847692cdfa54)

## Cybersecurity
* [Computer Systems and Programming](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=5efaae49-4b3e-4187-a6e4-efc91b8d6b39)
* [Cryptomania](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=15022714-3cba-4fb4-807a-b1d8808d452f)
* [Cyber and Computer Law](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=4eab65e7-ae7e-4ee1-a049-f9d005ab6724)
* [Data & Network Security](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=0239b2c9-9018-44bf-a5bd-64cd8e303d88)
* [Economics of Technology and Management](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=7a6b61b0-205b-44a6-a0f6-31e56718e6f2)
* [Machine Learning 1047635](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=ad6d6687-d2b6-4c79-b171-5fdfc3474aa8)
* [Malware Analysis](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=130bb7e4-53e4-4739-a256-3997b3b5d4bc)
* [Risk Management](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=b3c1862a-d1dc-47aa-b66d-f7b8001d56cd)
* [Statistics](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=209c1328-a468-48a6-a5b6-f361404527fd)
* [[PND] Practical Network Defense](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=3944fe5f-e0ab-4f9f-bad0-7ed079724c20)
* [[Students] Cybersecurity MSc @ Sapienza](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=ddb7f929-7a5f-4dd0-8128-18fee48c8640)

## Engineering in computer science
* [Engineering in Computer Science](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=9f6157a2-a0fd-420d-8a6e-c5366e17fd25)

### 1⃣ Year
* [Data Management](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=c2a3c1d4-596c-48c3-b920-4883ccf59dd0)

### 2⃣ Year
* [Large Scale Data Management](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=1fe5eab5-8531-4574-af75-55d9551cd84b)
* [MACC](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=71ad2e6d-d4a6-4da9-89e9-b6c43167fb73)

## Gruppi generali Sapienza
* [HackTheBox Sapienza](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=cfc38266-1d13-457b-8df4-acad8b1c3b17)
* [Infostud Lab App](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=b2c040c1-79f1-4d87-a6c3-b7aed5a2a9b6)
* [Sapienza - birra e politica](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=0a473ea8-9de7-4205-8a90-5f798ac471ee)
* [Sapienza - discussioni generali](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=bc157ad6-1dcb-4512-ac31-8e4145b0798e)

## Informatica (Triennale)
* [Informatica Sapienza - Triennale](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=21310208-3060-404e-a448-f7b4cf997897)
* [Informatica Unitelma Sapienza - Teledidattica](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=1af348db-1d50-45d8-b47b-8907db8c0cf4)
* [Ing. Sw. Unitelma](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=873d67c8-60e8-4465-a207-c18e6933c4ab)
* [Spam Informatica Sapienza](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=80bdba13-5f8a-44b2-a122-01ee334e5b46)
* [[i3s] Inglese](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=3511b936-2742-457b-a2d7-be3f7eae37d4)

### Primo anno
* [Agoritmi Canale 1](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=4d414087-e8b4-490a-9c76-ab949197e010)
* [Informatica 1° anno - A/L](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=1431aa72-cd61-4ffe-8277-ca9ec3419f4e)
* [Informatica 1° anno - M/Z](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=e76e3acc-4d5b-41eb-adfa-023ce85272e1)
* [Unitelma Informatica Primo Anno](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=b0fec035-ed6d-487a-a0fe-4b21bc9074f8)
* [[i3s] Architetture Elaboratori](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=8dcc2816-13dc-4604-8d24-fec625be6696)
* [[i3s] Differenziale](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=d84202c6-f89c-46e2-b6a7-0b3bf353da19)
* [[i3s] Fondamenti di Programmazione](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=363b7924-92bc-4bc3-848e-003bf4d8b62e)
* [[i3s] Integrale](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=7c80f540-de62-4cba-9c9c-a3196ca6e782)
* [[i3s] Intro Algoritmi](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=9b504b1a-a26d-4608-936f-abe199cfee54)
* [[i3s] Metodi Matematici](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=8d42a85d-492a-44c3-9979-4522d5cc8c2e)
* [[i3s] Metodologie di Programmazione](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=0dcf818a-1812-4405-92d9-b95c71c25bf5)
* [[i3s] Sistemi digitali](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=4c9b8c5b-a0fd-4086-8ba8-c9a1213f5cc7)

### Secondo anno
* [[i3s] Algebra](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=f61359fa-360f-4e5b-9bc2-eed8238b09c9)
* [[i3s] BD1](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=3056fe41-a5c3-4611-8da1-d6a2d96fe10f)
* [[i3s] BD2](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=a3777fc9-f480-43d9-8a1d-c067cf0a37db)
* [[i3s] Probabilità](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=91fa1405-f0e9-4dd1-9c4c-8efa0907fec1)
* [[i3s] Prog Algoritmi](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=c5646b68-2c83-41e9-8985-0c1075770e25)
* [[i3s] Reti Elaboratori](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=0ee134d5-b603-4d9e-b8e0-9b799adc8fc1)
* [[i3s] SO1](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=bf2af921-1542-46e4-9762-ec3b23f5a29f)
* [[i3s] SO2](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=1a721aac-960b-423b-9e18-02dec23471a4)

### Terzo anno
* [Modelli e ottimizzazione](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=7ea820f6-7000-4c27-bccd-e517cc86f2f8)
* [Programmazione di Sistema](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=3f841c81-0a4e-4077-a7ad-42320ed6e465)
* [[i3s] Automi Calcolabilità e Complessità](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=6731125d-8a02-498a-83fe-7585aa74619d)
* [[i3s] Computer Graphics](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=784bd728-c21f-41a5-a6ea-0c3e125372c2)
* [[i3s] Gamification](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=2c11ee3c-e583-4df3-b4a5-ed1dbd45b1b4)
* [[i3s] Gestione Aziendale](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=3f1482ff-cb77-4689-8a55-92e7f0c82791)
* [[i3s] IUM](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=cb81dab7-9553-439b-850c-7585bc413a1d)
* [[i3s] Ingegneria del Software](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=f71ff4fc-8d0e-4c09-bd0a-f2e98fc22e73)
* [[i3s] Intelligenza Artificiale](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=25e021e7-8810-4e5b-bdf2-438dcee2fd56)
* [[i3s] Linguaggi di Programmazione](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=d3b30801-5d30-489b-a6b5-c42688c898b4)
* [[i3s] Linguaggi e Compilatori](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=6fa0dc1e-973f-4007-9235-702b6cd30438)
* [[i3s] Multicore](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=5e452bd1-3ccc-4426-a96e-d2812a28b61f)
* [[i3s] Programmazione Web](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=fa45b3bc-266c-432c-b841-ffb4541c1386)
* [[i3s] Sicurezza](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=d94aa0b6-9255-41b6-b4e3-5f99de9da345)
* [[i3s] TPFI](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=eda93758-575f-4d9a-8d1a-b31c30561550)
* [[i3s] Verifica Validazione Sistemi](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=1b134f44-8935-42f8-9782-c66a7f030a7a)

## Ingegneria Informatica e Automatica
* [Ingegneria Informatica e Automatica](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=314546fa-b8bc-4e60-ada0-90096aec0a7a)

### Primo anno
* [Analisi 1](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=10b81afd-ebdc-4f67-9623-5ac78e1f60c2)
* [Fisica Germano](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=94581127-9d9c-4003-9914-219a50061820)
* [Fisica Sibilia-D'Alessandro](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=7791d39e-dfb5-47e6-a0a1-78b6d428b238)
* [Fondamenti di Informatica 1](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=e1b1fcf7-7f7f-42f0-a054-d591e6f2ca77)
* [Probabilità e Statistica Nuovo](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=69753e67-9290-40e3-b6d0-34397c45758a)
* [Tecniche di Programmazione](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=8ecb8235-d133-487f-b860-a26dfd6e731a)

### Secondo Anno
* [Analisi 2](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=2b7f3535-2f92-45d7-a5b2-6f9a8593d07b)
* [Elettrotecnica](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=d2fabb6e-185a-4079-9cde-23b56c236b60)
* [Fondamenti Informatica 2](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=dd2da1bf-a6de-4b3f-aa22-705f4a895fe3)
* [Progettazione del Software](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=ed78fd96-31eb-44e6-8dbf-a55b14028320)
* [Ricerca Operativa 2020](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=d0a7f5e5-2c62-41bf-a91f-8a996dcec0ad)
* [Teoria dei Sistemi](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=cb55973e-0f7f-4c63-b33d-58f976ffb72b)

### Terzo anno
* [Architetture Dei Calcolatori](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=1daada76-2a75-4fdc-ac09-f6c03dab9a61)
* [Economia](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=2735bdb8-84cd-4ded-85b4-ff00b56f9bd2)
* [Elettronica](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=eb635aa3-14a0-468a-a657-9f3cf5c8698c)
* [Lab. ASSI](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=0abb1f2e-3b69-4474-839c-f7b2269b5776)
* [Lab. IAGI](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=e8e845b9-db16-4ae5-a77d-bdff41e6e799)
* [Linguaggi e Tecnologie per il Web](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=da68d77d-c70d-477a-8283-3d44b4cd0b4f)
* [Metodi Quantitativi per l'Informatica](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=f7b9f24b-ba12-41f7-8a62-d0b7166b5b14)
* [Programmazione funzionale e parallela](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=2a0b40ba-5639-470e-96e5-768f75eb3fc5)
* [Sistemi Operativi](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=25941988-b952-4170-9082-6d481a02f8c8)
* [Sistemi di Calcolo 2](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=4ddebcb9-02f2-4237-b2c0-eb41723a5560)
* [TEST VCA](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=036e843e-ecfe-4790-a029-208fe98e1b0c)

## Matematica (triennale)
* [Matematica Sapienza - Triennale](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=d74ff592-e698-4364-837e-bab45b58273e)
## Senza categoria
* [Artificial Intelligence](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=aa742256-69fe-4795-9202-ff8bcbfbe37a)
* [Basi Di Dati](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=4ff94437-fd89-4d4d-8424-511474877b12)
* [Control Methods for Cyber Physical Security](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=29e0fa73-38cb-43fa-9c07-66bb6c5736a3)
* [Deep Learning](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=f844305c-a244-480d-adb2-665f4ce741b3)
* [Distributed Systems](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=7fd2bbb3-d1ea-4ea1-9371-fb755888a011)
* [ECS_WIP](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=27fa8b4e-a983-4cfd-9250-5017395997be)
* [Elettronica](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=8a7d56eb-0047-4f90-a4f9-b62c989d4209)
* [Foundamentals of Computer Graphics](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=e0c38d8f-6ac5-4c34-b3ba-372bbfab9f42)
* [Human Computer Interaction on the Web](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=8baa6e69-1b2d-4389-a087-0e154dc9dd59)
* [Ing inf 20/21 canale 1](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=69f4a156-1584-4ae0-a98d-61b8e3e405fa)
* [Ing inf 20/21 canale 27](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=9fbe07c3-f780-4d77-84e4-41aa33c9dd7c)
* [Interactive Graphics](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=17b1e8fc-d9aa-4adf-ac0e-dca1e928627a)
* [Mathematical Logic for Computer Science](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=f9490f48-8a8d-4de5-86fd-e2d4bf2d2dce)
* [PFP gennaio 2021](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=4178d245-c5b7-49c1-ae6b-42af63400f4a)
* [Probabilistic Robotics](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=e2f7bafc-aa8c-48b7-92f1-05e87ee466ca)
* [Robot Programming](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=7b890bc2-2b95-4816-afe4-e359640bac47)
* [Robotics1](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=f2f31f33-ff81-4da6-8b6a-e2161f20d19b)
* [Security Governance](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=f7c9358a-3b96-4737-9f1b-4a7563fa6918)
* [Telecomunicazioni](https://telegram.me/SapienzaStudentsBot?start=cb6a19a5-7958-46f2-b04a-2609d59d1e0d)
